@inproceedings{Mathieu:CORIA-TALN:2023,
    author = "Mathieu, Constant",
    title = "Construction d'un jeu de donn\'ees de publications scientifiques pour le TAL et la fouille de textes \`a partir d'ISTEX",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de l'atelier ''Analyse et Recherche de Textes Scientifiques'' (ARTS)@TALN 2023",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "79-79",
    note = "",
    abstract = "La plateforme ISTEX (https://www.istex.fr/) permet d'acc\'eder \`a une large base d'archives scientifiques comptant plus de 25 millions de documents de tous les grands domaines scientifiques. Les documents incluent non seulement les m\'etadonn\'ees mais aussi le texte plein, et ont \'et\'e pr\'etrait\'es de mani\`ere homog\`ene pour faciliter leur traitement automatique. Dans cet expos\'e, nous pr\'esenterons une initiative pour cr\'eer une dynamique de recherche en TAL et TDM autour de ces donn\'ees. En particulier, nous pr\'esenterons les travaux en cours pour la construction d'un jeu de donn\'ees d\'edi\'e au TAL et la fouille de textes.",
    keywords = "Jeux de donn\'ees compos\'es des textes scientifiques",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2023/ARTS/1467669.pdf"
}
